+++
title = "创建网关"
description = "通过设定网关规则，实现微服务外部对微服务的访问流量管理。"
weight = 1
+++

为微服务创建网关，实现外部对微服务的访问。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择要进入的项目下命名空间。

2. 单击 **服务网关** > **创建网关**。

2. 在创建网关页面，在 **微服务** 窗口，选择要创建网关的微服务，并在下拉列表中选择一个微服务的端口。

3. 在 **名称** 框中，输入网关的名称。  
  名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线、点 (.)。字符数大于等于 1 个，小于等于 32 个。不支持以中横线开头或结尾。

3. (非必填) 在 **显示名称** 框中，输入网关的显示名称，支持中文字符。如未输入，默认显示为空。

4. 在 **网关入口** 框中，输入网关的域名访问地址，支持 HTTP 协议，默认显示端口。

5. 单击 **创建**。